[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "دعج : عين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فظاظة : كلام",
      "فلج : أسنان",
      "سماجة : طبع",
      "برص :جسم"
    ],
    "answer": "فلج : أسنان",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "شجاعة : جبن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اقدام : احجام",
      "تقدم : بطء",
      "استفحال : تأني"
    ],
    "answer": "اقدام : احجام",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "نار : شرارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذوبان : حرارة",
      "نجاح : إخفاق",
      "ماء : طين",
      "فرن : حطب"
    ],
    "answer": "ذوبان : حرارة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "نور  : مصباح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس :ضياء",
      "صمت : هدوء",
      "ليل : ظلام",
      "صوت : مذياع"
    ],
    "answer": "صوت : مذياع",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "قماش : ملابس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زجاج : طاولة",
      "بيت : غرفة",
      "طائرة : قطار",
      "فحم : شواء"
    ],
    "answer": "زجاج : طاولة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "ثعبان : سم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقرب :موت",
      "وحيد القرن :ضخم",
      "خروف:صوف",
      "دودة قز : حرير"
    ],
    "answer": "دودة قز : حرير",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "طائرة : طيّار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيلم : مخرج",
      "كلمة :شاعر",
      "طريق : مشاه",
      "كتاب : مؤلف"
    ],
    "answer": "فيلم : مخرج",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "غابة : أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عش : عصفور",
      "سفينة : قبطان",
      "نهر : رمل",
      "طائرة : مسافر"
    ],
    "answer": "عش : عصفور",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "غابة  :أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عش :عصفور",
      "مطار : مسافر",
      "كون :إنسان",
      "إطارات : سيارة"
    ],
    "answer": "عش :عصفور",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "متعرج : ممر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معقد : تعبير",
      "نهر مجرى",
      "مستقبل ماضي",
      "تشاؤم: انكسار"
    ],
    "answer": "معقد : تعبير",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "خيار : طماطم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سهم : سلاح",
      "سيف :رمح(فضة :ذهب)( سهم:رمح)",
      "عطر :ورد",
      "كواكب:قمر"
    ],
    "answer": "سيف :رمح(فضة :ذهب)( سهم:رمح)",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "لين : صلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لؤم : شهامة",
      "سهو : نسيان",
      "سهم : رمح",
      "عزاء : وفاة"
    ],
    "answer": "لؤم : شهامة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "نعمة: نقمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقظة :رقاد",
      "أباد : أزال",
      "خوف :فزع",
      "رسالة : خطاب"
    ],
    "answer": "يقظة :رقاد",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "تصدع : انهيار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إرهاق : تعب",
      "تسخين : غليان",
      "ظمأ : عطش",
      "ارتفاع : سقوط"
    ],
    "answer": "تسخين : غليان",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "أرشيف : وثائق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صيدلية : أدوية",
      "مكتبة : رفوف",
      "خزانة : أموال",
      "متحف : آثار"
    ],
    "answer": "متحف : آثار",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "سد: طاقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجفاف :الصحراء",
      "رتيب : ملل",
      "قلم :إجادة",
      "الرزق :بكور"
    ],
    "answer": "رتيب : ملل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "إهمال: رسوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رياضة : نشاط",
      "مذاكرة : نجاح",
      "تَفريط : ندم",
      "حِمية : صحة"
    ],
    "answer": "تَفريط : ندم",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "مرسل : أوراق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفينة : بضاعة",
      "محرّك : سيارة",
      "أجنحة : طائرة",
      "وقود : قطار"
    ],
    "answer": "سفينة : بضاعة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "مراسل : أوراق (رسالة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : مسافرون",
      "محرك :سيارة",
      "وقود :قطار",
      "جناح :طائرة"
    ],
    "answer": "طائرة : مسافرون",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "تداين: وفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خلاف: اتفاق",
      "بيع :سماحة",
      "قسط :عدل",
      "تلف: تقتير"
    ],
    "answer": "بيع :سماحة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "قيلولة :نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماشية : رعى",
      "ظهر : فراش",
      "غذاء : نوم",
      "سحور : فجر"
    ],
    "answer": "سحور : فجر",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "ضحى : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جناح : طير",
      "سواد : ليل",
      "دهر : شهر",
      "سنة : صيف"
    ],
    "answer": "جناح : طير",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "خسوف : قمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرض : حيوان",
      "كوكب : شمس",
      "سطوع : نجم",
      "اجتهاد : لعب"
    ],
    "answer": "مرض : حيوان",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "قمر: خسوف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضياء : سطوع",
      "شمس:إحراق",
      "وردة :ذبول",
      "نجم:شهاب"
    ],
    "answer": "وردة :ذبول",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "علو : دنو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضع : تكبر",
      "ارتفاع: صعود",
      "نزول : هبوط",
      "صبر : سخط"
    ],
    "answer": "تواضع : تكبر",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "حوت :سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : قرش",
      "صيد : بحر",
      "عنب :شجر",
      "حيوان : أسد"
    ],
    "answer": "عنب :شجر",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "عسل : حلاوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مؤمن : فطن",
      "مرارة : حنظل",
      "سواد : كحل",
      "شفاف :زجاج"
    ],
    "answer": "مؤمن : فطن",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "نقاء : عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فطنة: مؤمن",
      "مرارة : حنظل",
      "شفاف :زجاج"
    ],
    "answer": "فطنة: مؤمن",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "موت : بعث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ولادة : حمل",
      "شباب :شيخوخة",
      "شوال: رمضان",
      "علاج : مرض"
    ],
    "answer": "شباب :شيخوخة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "وثيقة : تخرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقد : بيت",
      "شراء : بيع",
      "دين : رهن",
      "شهود : نكاح"
    ],
    "answer": "عقد : بيت",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "ولد : دلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر : رحب",
      "غنى : طغيان",
      "كسوف : خسوف",
      "ليمون : حمضيات"
    ],
    "answer": "بحر : رحب",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "راح : حار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لمح : حمل",
      "سكن : كنس",
      "بحر :ريح",
      "ابتعاد :اقتراب"
    ],
    "answer": "لمح : حمل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "باع: عاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لحم: ملح",
      "مسح: حسم",
      "دار: در",
      "حضر: حاضر"
    ],
    "answer": "مسح: حسم",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "يثّبط : يشجّع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يأمر : يحث",
      "يرسم : يلوّن",
      "يعتني : يهمل",
      "يستشير : يقرّر"
    ],
    "answer": "يعتني : يهمل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "حشد : مشجعين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشجيع : مدربين",
      "تفريق : متسولين",
      "تحفيز:موظفين",
      "جذب : سائقين"
    ],
    "answer": "تحفيز:موظفين",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "استنفار :الجيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشجيع: المدربين",
      "تحفيز: المعلمين",
      "حشد: الأفراد",
      "تفريق :لاعبين"
    ],
    "answer": "حشد: الأفراد",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الكعبة : المطاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الورد : الحديقة",
      "المقام : الحجر الأسود",
      "الملتزم : الركن اليماني",
      "البيت : السور"
    ],
    "answer": "البيت : السور",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "الكعبة : المطاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السور : البيت",
      "البطن :الحزام",
      "الحديقة :الورد",
      "المقام : الحجر الأسود"
    ],
    "answer": "البطن :الحزام",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "استغفار :سيئات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهايمر :معلومات",
      "ماء :طهارة",
      "ذكريات:نسيان",
      "استحمام: منشفة"
    ],
    "answer": "زهايمر :معلومات",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "استغفار :مغفرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيف:تعقيم",
      "سعال : إلتهاب ( تلوين : تجميل)",
      "غروب : مساء",
      "نعاس :نوم"
    ],
    "answer": "نعاس :نوم",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "عطاس حمد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذنب استغفار",
      "أكل شبع",
      "مهندس : بناية",
      "فرح : سعيد"
    ],
    "answer": "ذنب استغفار",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "طائرة : سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دراجة : صاروخ",
      "الزهرة : الأرض(المريخ:الأرض)",
      "شجاعة : جسارة",
      "القطار : العربة"
    ],
    "answer": "الزهرة : الأرض(المريخ:الأرض)",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "مكعب: مربع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : كرة",
      "مثلث : زاوية",
      "مستطيل :معين",
      "مخروط : اسطوانة"
    ],
    "answer": "دائرة : كرة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "أرض :دائرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة :مستطيل",
      "ناقة : مثلث",
      "فيل : معين",
      "طابعة : مجسم"
    ],
    "answer": "سيارة :مستطيل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "مكعب : نرد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : حلقة",
      "أفعى : حبل"
    ],
    "answer": "دائرة : حلقة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "مربع : مكعب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : كرة",
      "أسطوانه : ...",
      ".... : مخروط"
    ],
    "answer": "دائرة : كرة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "سبات : حُلم( أحلام )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيطرة : قوة",
      "جغرافيا : مناخ( سفر : تذكرة)",
      "تاريخ :أحداث",
      "نهار : سعي"
    ],
    "answer": "نهار : سعي",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "سبات: ليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل : نهار",
      "ضحى : نهار",
      "سحور :فجر",
      "طواف : إحرام"
    ],
    "answer": "عمل : نهار",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "الزاد : الراحلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحج : الجمرات",
      "مستشفى :مدينة",
      "أسمنت : حديد",
      "إحرام : منى"
    ],
    "answer": "أسمنت : حديد",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "سوق : محل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد :كرسي",
      "نادي : لاعب",
      "مدرسة : مقصف",
      "باب : خشب"
    ],
    "answer": "مدرسة : مقصف",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]
